死攬住「和平」光環嘅人幾時先醒？

先旨聲明，我唔係要鼓吹暴力，只係認為大家應該堅守「三不」，即係「不篤灰不割席不指責」。

啱啱有班前線人員係用籠車撞立法會側門，雖然我個人覺得今日做呢樣野無乜用，但係我唔會反對、譴責佢地，除咗因為「三不」之外，最主要原因係我無參與佢地前線討論跟住落黎嘅行動部署，作為旁觀者根本唔知道佢哋目的係咩，可能係想借住今日人多撞入去佔領立會，仿效太陽花學運都唔奇。

不過都係果句，既然大家無參與前線討論，就唔好要求人跟你劇本去堅守「和理非」路線，呢個只係你地一廂情願。唔好忘記呢班前線勇士係賭上自己嘅前途而戰，唔敢上前擋子彈、擋棍嘅「和理非」無人要求你地一齊上，只要堅持「三不」已經好多謝你地。

而最討厭，真正搞散運動嘅就係一班網上睇幾條片，然後就話人係「鬼」嘅一班人。就我所見，撞立法會時已經好多人話帶頭者係「鬼」，呢個指控首先完全無證據，再者隨口打隻「鬼」字係幾咁廉價。

一班前線勇士冒住奇大風險、身體甚至生命受損去爭取，面對住可怕嘅武力佢地有面對嘅勇氣，但係黎自相同陣型嘅背叛先係令佢地最為心痛、傷心。連日黎嘅作戰已經令佢地身心俱疲，甚至有好多前線勇士覺得心灰意冷，唔信自己上二登睇，你會搵到大量。

然後仲有班人高舉「和平」光環，仲講緊一暴力就會有藉口比對面清場，一暴力就會失民心等等。

首先點解你地會覺得清場係需要藉口？612、621你邊隻眼見到佢地需要藉口清場？

再講暴力，大陽花學運有幾多人會將佢定性為暴力抗爭？如果你都認同佢地係和平抗爭的話，不如自己 Google 下當初班學生點入立法院，再對比下香港，相信你會搵到自己矛盾位置。

最後想講「和平」呢二個字對共產黨係完全無用的。回顧下六四天安門事件，當年嘅學生都好和平，基本上同「暴徒」二個字係無關連的。但去到今時今日，你試了解生活係中國嘅新一代，佢地唔再係唔知咩叫「六四」，佢地嘅認知係「當年班學生搶槍打軍人，想顛覆國家政權，軍隊係打不還手的」。

當「六四」呢種全世都知嘅國際事件，都可以包裝到咁，然後你哋繼續高舉「我好和平」，試問呢個光環除咗比你打飛機之外仲有乜用？

再申一次，我唔係要鼓吹暴力，只係覺得應該各有各做。搵外國勢力幫手我好支持，同時大家要記住我地始終都係 要靠自己，唔堅持「三不」我地只會敗係自己人手上，前線勇士唔好洩氣，「和理非」朋友亦要努力做好引導工作，唔好忘記共產黨最叻就係玩滲透、分化，呢場仗有排打的，大家要加油。